平遙縣古城祖屋被查封 歸為國有

幾時充公新界原居民既祖屋?

山西晉中市平遙縣古城王竹燕（化名）長期經營用祖屋改造而成的酒店，不料近日被當地政府查封，收歸國有。原來，古城縣政府去年底開始就陸續收回城內祖屋，目前已有210多戶祖產歸為國有，30多家祖產被頒，政府聲稱若不配合則「強制執行」。
王竹燕表示，今年7月3日就收到平遙縣政府簽發的《關於撤銷落實私房產權通知書的決定》，指出「山西省委6號文件規定，太原、大同、陽泉、長治、榆次五市凡出租房屋100平方米以上的，其他城鎮凡出租房屋60平方米以上的，可作為改造對象進行改造，已納入改造的私有出租房屋，一律屬於國家所有」。被通知要在15天內騰出房屋，交回房屋所有權證，逾期將採取強制措施收回房屋。

據悉，這些被征收的房產，都曾屬於平遙縣的經租房。經租房源於上世紀50年代的私房改造運動，政府從私房主手中將閒置房屋代管，出租給部分住房困難的群眾。後來經民眾多年「討房」，2009年祖宅的房產權才退還了回來，收到了產權轉讓通知書後，辦理了《房屋所有權證》。

已納入改造的私有出租房屋，一律屬於國家所有

私有房屋屬於國家所有

你估你嘅嘢真係你？
你只有使用權 無擁有權

之前有隻支那驚話咩你個acc你只有使用權 無擁有權
個acc嘅擁有權係屬於間公司

人民擁有，就是黨擁有
黨擁有，就是黨主席擁有

階級鬥爭GOGOGO
鬥地主三缺一

好快全部屋都收歸國有